{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_001584",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-01-12",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "우저서원"
    },
    "text": "ウジョソウォン (우저서원)\\n\n京畿道金浦市中峰路25番キル87(カムジョンドン)\\n\n1648年（仁祖26）に地方の儒林の議論によって創建されたことで、趙憲の学問と徳行に敬意を表した場所です。彼は宣祖初期に通津県監として儒生を訓導しました。1669年頃、金浦の儒生が賜額を要請しましたが、妾設に関連する悪影響が議論され、実現には至りませんでした。しかし1675年（粛宗1）南仁政権の下、忠節奨励策の一環として扁額を掲げることが決まり、「牛堂」と賜額されました。この場所は先賢の教えと地方教育の一翼を担ってきました。1868年（高宗5）頃、興宣大院君の書院撤廃の際には存続し、47の書院の中の1つとなりました。1973年に補修され、団長も新たに建てられました。境内には祠宇（正面3間、側面2間）と講堂（正面4間、側面2間）などの建物があり、碑閣、内三門、外三門もあります。祠宇ではチョ・ホンの位牌が祀られており、春と秋には毎年祭祀が行われています。",
    "QA": [
        {
            "question": "このウジョソウォンはいつ建てられましたか？",
            "answer": "ウジョソウォンは1648年（仁祖26）に建てられました。"
        },
        {
            "question": "ウジョソウォンは誰に敬意を表して創建されましたか？",
            "answer": "ウジョソウォンは趙憲の学問と徳行に敬意を表して創建されました。"
        },
        {
            "question": "金浦の儒生は何を要請しましたか？",
            "answer": "金浦の儒生は1669年頃に賜額を要請しました。"
        },
        {
            "question": "賜額の実現はなぜ困難とされましたか？",
            "answer": "賜額の実現は妾設に関連する悪影響が議論されたため、困難とされました。"
        },
        {
            "question": "ウジョソウォンの賜額はいつ行われましたか？",
            "answer": "ウジョソウォンの賜額は1675年（粛宗1）に行われました。"
        },
        {
            "question": "ウジョソウォンは何の一環として扁額を掲げることが決まりましたか？",
            "answer": "ウジョソウォンは南仁政権の忠節奨励策の一環として扁額を掲げることが決まりました。"
        },
        {
            "question": "ウジョソウォンは何を担ってきましたか？",
            "answer": "ウジョソウォンは先賢の教えと地方教育の一翼を担ってきました。"
        },
        {
            "question": "ウジョソウォンは何年頃に書院の一部となりましたか？",
            "answer": "ウジョソウォンは1868年（高宗5）頃に書院の一部となりました。"
        },
        {
            "question": "ウジョソウォンの境内にはどんな建物がありますか？",
            "answer": "ウジョソウォンの境内には祠宇（正面3間、側面2間）と講堂（正面4間、側面2間）などの建物があります。"
        },
        {
            "question": "ウジョソウォンでは何が祀られていますか？",
            "answer": "ウジョソウォンではチョ・ホンの位牌が祀られています。"
        },
        {
            "question": "ウジョソウォンでは何の祭祀が行われていますか？",
            "answer": "ウジョソウォンでは春と秋には毎年祭祀が行われています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 311,
        "QA": 435
    }
}